係智利生活左7年，你問我答

如題，有冇巴打想黎呢邊發展？

多唔多毒販

點睇星期六阿狗對軌？

都會有，唔多，好多人就街食大麻，唔犯法

講下豔遇得唔得

呢樣唔識答，唔睇波

智利好定香港好
我指生活或生存

如果你話生存買樓既，呢度容易過香港好多，市中心計，香港一間買到呢度10間，工資比香港低，但創業相對容易

有無D日常生活照可以share下

講英文夠做？識唔識西班牙文

只可以講，如果你地鐘意蒲既，晚晚都會有

有冇排華？

亂唔亂？
會不會好似危地馬拉咁毒販周街殺人
如果係咁 買多多樓都無命住

撈緊咩
食同住會唔會同香港好大分別

證據

講英文生存唔到，一定要學識西班牙文，我叫做正常溝通冇問題，睇新聞大約聽得明8成

係咪做飲食業個位巴打?

比兩張圖黎睇下啦

點樣過去 有咩要求

華人比較容易成為打劫對象，我堂哥上星期比人老笠，連架audi S6都比人搶埋

樓主麻煩你講下自己嘅親身體歷丫

我有做飲食同食品貿易

可以點揾食

咁又唔會，我都住左7年啦，呢度其實分左好多區，住東區相對會安全好多，人種亦差好遠，靚女指數會高好多

條女幾蠢啊, 竟然話巴西首都係利智喎
利智對波再大都唔會係巴西首都啦！

唔靚仔唔緊要，最緊要唔好太柒，好多外國人同香港人既審美眼光唔同，去酒吧或者disco,自然會有野食

點解當初會去智利

有無移民攻略

點解會去智利？

果邊工資大約係幾多？

咁鐘意亞洲人

香港護照免簽證90日架，到左期可以再續90日，如果想申請居留，其中一個方係要同智利既公司簽勞工合約，跟住可以申請一年臨居，之後再申請長居，或者係呢邊投資，但必須要有一個合伙人係有智利長居

免簽90日期間可唔可以打工？

以我快餐店請既工人為例，大約4千hkd至6千
堂哥餐廳請侍應就大約3千，不過計埋tips都會有8千左右
大廚就10000左右

華人多數做咩工?

華人人工同物價情況係點?

華人多數用咩語言溝通 多唔多廣東話

法律上係唔得，但好多人未拎到居留都會照做，講真邊個咁得閒理你，呢度好多外藉勞工，秘魯，哥倫比亞，委內瑞拉，玻利維亞等等，智利係南美洲治安同工資算係最高

廣東人絕大部份都係數餐廳，外賣店，雜貨店

北方人就做批發，貿易

華人用廣東話同國語

平時有咩娛樂
有無廉航

喺香港最平點過去智利

樓主係親戚叫你過去幫手
定老闆帶你去智利

當初24歲仔做左電訊sales都好幾年，諗住轉工順便休息下，咁岩又有個堂哥係智利好多年，咪去左果邊旅行左3個月，後黎發現果邊唔駛好多資金都可以起步做小生意，又冇乜大競爭，果陣又一支公，所以就放手一搏

其實我冇咩娛樂架渣，收左工出去食下飯，彈下結他，香港多娛樂好多

經美國轉機最平，一般10000 hkd來回有找

多唔多local friends???

一中家開始冬天，可以上雪山滑雪

一般般，咁耐只係識得3個香港人，好少香港人

你係 ？

如果想去復活島trip，係咪2萬蚊最低消費

差唔多

智利係咪好多人踢波

老母係智利人

好似曾經睇過一樣既post

住concepcion

係果度娶左當地人成家立室?

差唔多球類運動除左踢波都冇乜

樓主本身識西班牙文定過去先學

咁你係香港生活？Como estas amigo

你條J有幾利

知唔知邊個係Alexis Sanchez ？

黎到7下7下，一邊創業一邊學，開頭好似傻仔咁

智利係咪會食天竺鼠

yes 遲下同老母去智利玩

呢度冇人唔識囉

會唔會諗住係果面過世

利智係咪好大波?

有無儲到錢
幾多左右

呢樣真係未聽過，可能南部農村地方會食

南美係咪好多打假波

日後生意發展穩定既話，兩邊飛囉

紅酒係咪好平

間餐廳house wine用邊隻

淨係知智利人好憎阿根廷 足球上

算係，好受歡迎，呢樣唔知

一個月搵幾錢左右 物價 同 生活水平點

紅酒係好平，加上餐廳批發價攞貨仲平

工你老母咩 大陸仔

因為上網睇過秘魯會有燒天竺鼠食,所以好奇一問

暫時唔夠100k,物價同香港差唔多，生活水平我當你住東區同有車出入既話都方便既

物價咁高?

巴打我有興趣知多啲，你有冇telegram?

之前起南美旅行識左一堆fd, 起香港儲多d錢計劃起3至4年移民過去南美
諗緊智利定哥倫比亞搞d小生意做下,果度好多野都未有人做其實有需求有得做

好奇問下，有無去埋南美其他地方，覺得民情點？覺得西班牙殖民對佢地有無咩影響（除咗用西班牙文）

係呀，不過住就冇香港咁貴，市中心租Apartment 2房一廳500呎大約4k hkd

聽咩國家嘅歌多

會唔會返香港？定係會長住智利？

一開始去果陣識唔識西班牙文？
學左幾耐？
難唔難？

西班牙文難唔難學

@ChileJJ

喺果面屌過幾多條女

講得岩

你指香港嘅娛樂多好多
有冇例子 例如香港常見嘅活動但智利個邊反而無/好少

我覺得英文難d

智利嘅人對香港有咩睇法

正常溝通既話大約2年左右

呢七年有無返過香港
而家個便仲岩唔岩創業

例如唱k,或者戲院要睇西文

Muy difícil !

好多人都唔知香港係咩，國家定城市

返過4次，創業始終會比香港容易

有無辦法跟巴打搵食

智利有咩文化係好特別

拎passport要做幾多年野?

Mas facil que inglés

係呢邊住夠5年就可以入藉

香港人始終要有辦法走出香港邁向世界先有希望
創業初期面對過咩困難
而家有無女

智利人既文化就係懶

亞洲人主要從事的行業?

我都想請到香港人做野

我問你唔答

怕唔怕地震？

呢d問題咁私人，點答你

無學歷過唔過到去

香港始終係一個超好治安同埋購物飲食最方便既城市，我都好掛住香港，創業都遇到好多問題，語言唔通係最大問題，行左好多冤枉路架，又難管理，變左好多事都要親力親為

南美真係易創業好多
我都有諗過去因爲有親戚係果邊開超市有照應
但真係唔捨得放棄香港

慣哂啦，間唔中都會輕輕震下

最主要都係競爭對手係智利人，香港人高幾班

多唔多日本人?
日本公司?

有無請人

過到

首都好少，韓國人就多

有呀，但人工冇香港咁高

有冇諗住結婚/已經結左？

香港人過到去一定搵到食, 我地做野做得好過果邊人好多

智利種族歧視情況嚴唔嚴重？

呢樣真
講做生意香港人真係好叻

山齊士係個邊咩地位

想架，但始終想搵香港人

我覺得唔算既，除非係爛仔窮人

好似好出名既明星咁囉

有無雙糧果d
侍應都做

多唔多靚女？

巴打可唔可以跟你搵食

會唔會番香港？

可唔可以跟你搵食？

住屋都係一梯一伙多?

見你咁講 都好想過去跟你搵食

知唔知邊個Salvador Allende? 知嘅話當地人而家點睇佢?
智利唔同地方人種有咩唔同?

正呀 智利係南美治安算數一數二

我而家想請店務員，要幫手送貨同收錢

東區多 ，其他區就一般，窮區就

跟我打工都係搵唔到食，夾份做生意先叫搵食

都知既，不過我唔太關心政治野

會番香港架，希望今年有時間都會返一返

巴打幾大, 咩原因會令你過去發展既

咁你到底係想長住定玩下先架

Apartment 同香港差唔多
亦都有獨立屋，個人覺得如果一支公住Apartment 會安全d

你當初唔識西文點開公司簽合約

我31啦，原因係本身有親戚係呢邊開餐廳，起步叫容易d

會唔會識樓主 有親戚都係個邊開餐廳做生意

因為生意係呢邊，暫時黎講都好難長時間返到香港，遲下多d時間返香港睇下有冇機會識到另一半囉

畢業就去? 定係做左陣野先過

餐廳叫咩名，分分鐘係我既客人，我係做中餐供應商

係香港做左8年野啦

當初同親戚合伙開左間快餐店

d智利人定全部南美既人
都好憎阿根廷人？

巴打要目標遠大D
幫香港人係南美買地

至少都要成為南美商界巨賈

另外
巴打點學物流野?

主要係阿根廷人覺得自己高人一等，睇唔起其他南美人

希望有咁既一日啦

邊做邊學架渣，而家主要都係入口大陸野

慢香港12個鐘

智利有冇類似高登咁嘅討論區

唔該你答左我咁多問題
巴打覺得未來十年南美仲有幾多潛力引入亞洲野?唔只食物,
包埋科技, 機械etc(中日韓星馬泰)

生活節奏急唔急？政府對d人點樣？資源多唔多？
d下一代要唔要為生活煩惱？

我諗有掛，冇搵過

我覺得呢邊仲係好落後，大把世界

巴打如果我之後有d入口既問題想問下你得唔得

巴打有冇係舊登開過POST?

主要係你地頂唔頂得順思鄉病同埋呢邊既生活

開過一次

我識既話會盡答

問一啲比較廣既問題

南美洲好少出現係香港既新聞 香港人一講起可能只係諗起足球

但巴打你點睇南美未來既發展潛力？
成堆國家好似得智利一個係搞得起咁

咁我記得你啦應該
之前接觸過果邊既礦業
中國人係智利好似都係做飲食同礦比較多

華人係呢度係有錢人 冇啲南美鬼妹投懷送抱咩？
有冇性事分享？

樓主咩年紀？

有冇得過黎跟你學野
想離開香港闖下
幾鐘意南美洲。幾年前去過幾個月

有啲出口既問題想問下樓主
可唔可以加我tg:

留名學野

樓主可唔可以同您夾份做生意

女唔錯

人種係咪多數係山齊士咁嘅膚色?

正如呢邊好少有香港既新聞一樣，呢邊此終比較落後同埋地價冇咁貴

你都黎過智利？

Vives en Santiago?

乜野顏色既人種都有

Si,y tu?

Vivo en Hong Kong pero viajé a Argentina y transité en Santiago hace tres semanas

Pero de donde eres?Hongkonger?

可以架，你想搞咩？

而家31啦

Sí estoy estudiando el español en la universidad

local啲飲食點？ 有啲咩？ 好唔好食？

唔好話學野，我都想有多d香港人係呢邊

智利投資移民好似少過一百萬港幣
投資移民定技術移民抵屌啲？

Que bueno,te gustaría a viajar a Chile?

好想飲凍奶茶同食雲吞麵
智利野我覺得一般，沙律同埋海鮮，皇帝蟹可以一戰
秘魯餐係呢邊好盛行

Por supuesto pero no tengo bastante dinero
Fui a Mendoza que es muy cerca de Santiago

羅曼語系家族 西葡意法
生字串法差唔多
識一種 要估其他唔太難
畢竟係幼稚園版、口語化拉丁文

屌，旅遊過黎再簽勞工合約快靚正

Y tu quieres trabajar aca en Chile algún día?

正解，同埋你地有多少英文底學西文快好多

唔會犯法？

Estoy interesado

完全合法

智利D法治點 人民信唔信任司法

女仔自己一個危唔危險？

嗰邊啲人做野點廢過香港人法？

我係Lima住過一個月😀

算係比較有錢，有錢既話邊度都會有人投懷送抱啦，智利都唔例外
小弟就比較小出去蒲，以往都係正正常常拍拖果d

生活節奏絕對慢，做乜都要排隊排餐飽，政府對人都ok既，對首次置業會有資助，同埋有bb會有奶粉津貼，如果係有份正常職業，供樓唔大壓力

我覺得一般，d人偷野搶野，比警察捉到好多時第二日就放番，打小朋友，我指好似我細個唔聽話比阿媽打果種，要坐幾年監

D友仔主要係求財，唔好夜麻麻一個人係街，正常都安全

係度悶，自學左兩年

智利浸溫泉盛唔盛行?

智利年輕人鐘意邊啲歌手多？

大部求其，做野冇要求，又嫌辛苦

智利南部有d城市有溫泉，但唔太盛行

之前justin biber黎開演唱會，爆到7彩

點睇你老友山齊士

7年都冇拍過拖?

拍過3次

知唔知邊個nicolas jaar

做生意/打工分別要交幾多稅?

我對佢冇咩興趣，個款好似呢邊d MK爛仔

都係local 智利人？

樓主係咪想請人
同埋美國來回香港係咪最快

賣野有19%銷售稅

唔合法，但都有好多

係呀

即係智利m記?

係呀，經美國最平，但最快應該係經澳洲或紐西蘭

我有一間賣快餐既鋪同埋進口糧油雜貨既公司，主要賣貨比中餐廳，而家岩岩整緊一間日本餐，都係同親戚合伙

咁過到去之後有冇後悔?比起你係香港既生活去到智利之後有咩變化?

過黎同你搵食要有幾多身家黎得？

您有經驗您話事

我認真，有筆錢，唔多
不過好想移民

巴打好耐冇見

糧油雜貨
用空運定船運?
定兩樣都有?

係咪成日地震

有後悔架，因為離開哂屋企人同埋好朋友，每次番到去見到阿媽老左好多果陣都幾心疼，有陣時諗搵錢係咪真係咁重要，係呢度基本上夜晚唔多出街，香港仲會搵fd出黎聚或者其他節目

睇你想做咩囉，我都唔係有錢

全部船運

你係？

你7年都仲未慣呢種冇乜娛樂既生活咩?做咩唔接埋老母一齊過你果邊住?
btw祝伯母長命百歲

智利既人對新事物接受程度高唔高?

留名

上網順唔順

果邊既人文化係懶既話
係咪完全無OT文化

OT?好耐冇聽過呢樣野

我餐廳果邊得8Mb,屋企有40mb

我覺得都ok既

有個夢想 係去南美旅行
智利有咩好玩 一定要去架？

呢度如果你鐘意睇壯觀既風景有好多地方岩你，由南到北由冰川到沙漠

一年總會有好幾次，大型既我試過一兩次

南美啲女仔好似幾靚
眼大鼻高

其實永遠都唔慣，香港果邊仲有其他兄弟，點會叫埋佢黎住，佢肯定唔慣啦

身材仲

學過一個學期西文
識英文好易睇得明西班牙文
係爭d生字

南美感覺好唔安全黃賭毒都齊
但d女好正

南美邊到最文明同安全

我諗都係智利

個邊其實缺啲咩？

食過幾多智利女女

樓主 小弟真係想過黎打工，為左工作簽證，有無機會請？ 我係想去智利種農產品

如果樓主得閒，可唔可以telegram？

想知多d南美其他國家
巴拉圭烏拉圭阿根廷秘魯個d

智利人鐘唔鐘意戴錶？
如果500至1000左右價錢係未高消費？

有冇智利囡囡相

會唔會回流返香港

缺香港人

我就唔識人種農產品，幫你留意下

智利人。係咪同香港人差唔多高?

鐘意架，500至1000唔算高消費

我諗比香港人矮小小

佢地鐘意戴咩錶？

巴打有冇諗住搞下打工換宿

去左咁耐食過幾多條女

我諗你地班連登仔食過無數女啦，我就無謂獻醜啦 你地個個都30cm

真心冇乜留意呀，幫唔到你

點為之打工換宿？

走之前喺香港多唔多fd？
有無咩深刻嘅cultural shock?
對上一次返香港係點

我都想去南美住一兩年，識識地西文係咪可以去教中文同國語

祝生活愉快

叫雞幾錢？可唔可以用午餐肉換一劑

巴打好得閒?定好悶?

個到有冇識到其他香港朋友

走之前有好多fd架，上次返香港係上年年中啦，臨走前果一晚同個女仔係埋一齊，之後就一直Long D,好難keep,呢排又忙又抽唔到身返去

識西文中文已經搵到好多工做

多數食咩

個1 2次大地震有冇震爛你間餐廳？？
如果震爛晒會點搞？

都有野做架，收左工有陣時覺得悶

呢排都係係唐人區果邊食中餐，不過冇咩選擇，都有燒味，小炒果d

咁耐以黎識到兩三個

最勁果次係2010年，果陣都未開始做生意

好多生意想搞 但抽唔到身

窮唔窮d人 d街景會唔會好破落

搵唔到人幫手

有好多窮人架，街景唔同區有好大分別

智利最低工資幾錢?
入息中位數呢?

市中心

嘩 返左大陸咁
呢度係首都聖地牙哥？

外國食中餐不了
利申：住葡萄牙，經常往來西班牙

講到啲生意咁好做, 係呢邊搞間餐廳仔大約要幾多本?
外國人點樣先可以黎做生意?

最但工資係差唔多3k hkd,中位數我諗係8k左右

係首都既街道

好綠 空氣好唔好? 夏天冬天大約咩溫度?(我認我懶得google )

buneo dias amigo
我仲未突破到每樣野有分m 同 f既關口
遲遲學唔識 不同你d對答我睇得明
可能因為間唔中有上皇馬睇下西文

智利唔係已經係準開發國家黎 ？
都仲咁落後？

慣左就自動會分到

點樣既規模為之餐廳仔？50-80萬已經有好多野可以做

係香港太過發達

呢度既天氣係我最鐘意，夏天日頭三十度至三十五度左右，但超乾爽，冇太陽哂到就唔覺熱，夜晚就會得番18度左右，完全唔駛開冷氣

可唔可以講多d你既生活
同埋你點樣去到

因為呢排太多野做，平時都係去下超市，去cafe入下咖啡，彈下結他，冇咩特別多節目架渣，因為已經唔係旅遊既心態，果陣就咁旅遊簽證過黎，跟住就同親戚合伙成立公司，再申請居留就ok

香港來講大約6-700尺鋪仔, 擺到七至八枱
因為有打算係香港開cafe或者餐廳，但問過計過冇返100萬都唔駛諗

巴打你既親戚本身有居留權？

Chile上網快唔快？

讀左個u 香港人易唔易揾到office工做下？

大約半百萬做唔做到？

因為頭先睇過chile pasaporte去美國visa free

總統係咪民選

alexis sanchez

美國咪一樣大把地方係咁

我親戚係度成30年，已經入左藉，你要既鋪位係市中心租金大約15000-20000左右，睇你想點裝修，同埋要咩設備，幅度由30萬搞掂至100萬都有可能

樓主您skip我
係咪嫌棄...

唔好意思，睇唔到，你本身做開咩，擅長d咩？我有興趣架，飲食比較易入手同穩定

就咁睇落 去你果邊打份工既話發展好似麻麻
得創業諗得過 但係無本都係唔洗諗

幾十萬都要有

hola! pienso que viajar en Sudamerica. quiza pueda en proximo año o 2019. ¿En qué ciudad vives?

樓主請唔請人

Que tal amigo?estoy en Santiago

唔識西班牙文係咪會死

如果唔係我仲有父母係屋企我會試下跟巴打去闖下
留喺香港仲辛苦

不過我都冇幾十萬

俾黑幫用槍指頭果個

bien! llevo dos año estudiar español, pero todavía escucho español mal, además chateo con Argentino es muy difícil. sus acento es difirente con otro. ¿Cómo mejorar escuchar español?

點撚解會有人同我諗既野一樣

如果唔係要養兩老同有女朋友即刻就去跟巴打發展

請

唔識咪學，駛乜死

個fd離開智利移民澳洲，因為想有更好環境

請正常香港人你會出幾錢

btw
你本身唔係f&b人
但去到新環境就用f&b創業
第一步係點做

有陣時就係有太多牽掛，如果我同你情況一樣，我都唔會出國

喺智利邊區生活？我之前去過一次Las Contes 熱能到仆街

Yo pienso que tienes que vivir en lugar que las gentes hablar español,asi se avanza super mas rápido

Las condes 係東區有錢區，有錢d我都想搬去果邊

因為我堂哥係呢邊做餐館，我都係佢餐廳學左一排

如果你純粹諗住係為打工而過黎，我諗我請你地唔起，你預都係8k左右，會包埋你食住，但你想係度學野日後一齊搞生意，作為一個起步，你地自己恆量一下

8k港紙嗰邊夠唔夠用

佢應該係上左岸果d

我都唔係咩讀得書專業人事，又冇父幹，係香港我都覺得前路茫茫

¡imposible! no me gusta china mucho, pero en mi opinión, ganar dinero es bueno en hongkong & vivar en hongkong si que es una mierdo ohora. Sí viajo en chile, ¿puedo visitar tu casa?

其實好鐘意香港,但呢10年8年香港變得太多,有機會真係想走

八掛下果邊工程市道係點

係，一人一票

西班牙文呢

睇地區由8Mb到100Mb都有

情況同如果你有地方包食住你係香港夠唔夠用差唔多

真係要去多d旅行，好多歐洲地方市中心其實都係咁

你幾大呀
後生驚閪咩 到時大左仲更加走唔到

外國好鍾意保留舊既風味 係香港先咩都拆撚灑佢

Claro que tu puedes visitar a mi casa,te puedo acompañar a conocer Chile

覺得佢地興活化建築
真心好有味道

唔識答你，你指既工程係乜？

呢邊入油同買車都比香港平，95汽油大約8 hkd

你屋企上網快唔快？

市中心大把西班牙籍民建築超過100年

／升？

我餐廳得8Mb
屋企就40Mb

有陣時想打鋪傳說對決都成300 ms

1公升

¡gracias! vivia en chile sobre siente año， ¿tiene conocer mucho amigos de local ？

Many Asians?

巴打，果邊d裝修同工程用料比起香港如何？
想搞下建材出口生意
tg 傾都得: m556a

智利飛復活島好似唔係好貴
有冇過去忙裏偷閒？

我唔係做開呢行，但裝修呢邊有得做，大把工程接

有時間多我都飛番香港

La verdad no tengo mucho amigo aca,mucho tiempo en trabajo

Y tienes que decir vives en Chile mas que siete años,tienes muchos amigos alla?

¿hay chilena casar con asiático?

唔係烏拉圭咩？

¿ = " ?

Si hay mucha

就咁睇個feel同泰國差不多

同問

可否講多D文化衝突/唔同地方?
旅行有冇好介紹,鐘情地道文化多D

¿porque hay mucha? ¿mucho asiático es rico en Chile ?

巴打姓周？

日本咪又係

好鍾意拉丁女

住過巴西一年

宜家儲緊里數，諗住儲夠就換機票去南美一兩個月，有諗過過grad trip(秘魯>波利維亞>智利>復活島)，不過追完post，睇到個邊生活水平就算慳到機票錢，食住都好似好貴

有冇比人打劫？

唔識

Si,si comparan con los chilenos,la mayoria asiatico son mas rico

天災多唔多？
啲市民點睇政府

見到面打招呼要錫面，就咁舉手say hello會好見外，男同女如過識既一定要錫面，男既就握手抱一抱，開頭唔慣人地覺得你好串冇禮貌

食野一定係刀叉，你比碟飯佢地比埋 匙羹佢地都要問你拎番刀叉黎食，你可以去南部，chillán,perto montt,torre de paine,風景一流

你話兩年先溝通到

可唔可以講多啲你頭兩年到底係點捱

淨係地震，有陣時落大雨會搞到山上有沙石流整污糟d淡水，有次搞到全市停水幾日

樓主 係咪有公司請就即刻申請到工作簽證？有無咩限制 感謝

智利啲食物係咪好難食同好油膩？
巴打有冇肥左好多？

我而家就好似7年前既巴打咁
自已好想離開香港出去闖下但又無錢

開初我係堂哥餐廳度住同幫下手，佢d員工會教下你盡量同佢地傾計，好多時指手劃腳，我都冇出去讀書，我都係靠睇書，上網，查字典，唔明就搵d員工問，到差唔多一年搞快餐店果陣叫識講少少，我又係叫我既員工，得閒冇客果陣又做埋我免費補習老師，2年後叫做一般唔涉及專業用語既普通溝通都ok架啦

巴打有冇咩建議
叫d係個度無人無脈既人過去搵食

巴打當初創業嘅Budget大概幾多？ 個邊舖租大概幾多一個月？

有公司同你簽約就可以申請一年臨時居留，9成都會批

其實佢地d沙律又健康又好味，食慣左好鐘意食

同埋呢度既生果係好新鮮好正

冇錢咪幫人打住工先囉，幾皮野都有掛

當初大約用左40萬左右，鋪租睇你租幾大同咩地區

食大麻合法？易唔易買？

主要黎旅行睇下環境先啦，如果係鐘意呢個地方，搵食就唔算難

買大麻犯法，但你買種子自己屋但種就ok

巴打住果度幾大，係咩類型？係咪好低密度，自己有個天台果隻？樓價點，貴唔貴

西班牙文問號同感歎號都要頭尾一對用

我住Apartment 普通果d
堂大佬屋企屋連花園成2萬幾呎

點為之柒 以佢地個種審美 著t shirt 牛仔?
定還是肥 矮叫柒

咁揚真係搏人爆格

識唔識山狗

西班牙文問問題前+¿後加? !一樣 字上有一點 eg á í 係音調黎 西班牙文音調好重要 唔係唔知你問定答

樓主好耐冇見 近況如何

普通果啲一般大約幾多呎

¿tienen racismo en chile ? algunas personas dicen que ellos gustan robar asiático, por ejemplo brazil, peru, venezuela. ¿es verdadero o falso?

學左一個sem西班牙文諗住棄, 而家睇黎好似開始睇到用處

如果係咁就唔怕啦,伯母又有你啲阿哥細佬睇住。咁你係果邊做野會唔會好忙?通常做到幾點收工返屋企?

夜晚出街危唔危險

請問一月尾二月頭係唔係雨季。 果段時間去有乜地方好玩

讀唔讀到rr音

冇娛樂會唔會想買返部ps4玩下

本身都諗過學，但好似得美洲先大派用場

西班牙話係世界第二多人用嘅語言

點解南美中美治安咁差，關人種事？

我無做開生意架，都係一grad就做奴工
無咩擅長，不過我諗自己都算話頭醒尾嗰啲既，都唔怕辛苦咁囉

去教中文有冇得諗 水平測試有二乙

係咩類型餐飲

西文 意文同法文既關係似唔似我地廣東話同普通話咁 冇學過都睇得明同識識地講 大家互相溝通到

見過有個香港人無啦啦走去吉爾吉斯教中文
呢d真係除左本身識人唔知點去, 我都想知

gracias amigo

Hoy me, demasiado frío por la noche para ver Piao amigo

Generally我好有興趣知d人出國教中文係邊到有路數
見到有d大陸佬去西伯利亞, 白俄教中文, 仲拎埋d女學生wechat傾計

我想黎學西文 巴打係咪請人

樓主有無諗過遲d發大黎做？
唔係淨係做trading? 做埋food manufacturing?

一間好多連登仔一齊過去跟樓主搵食

想問下巴打嗰邊車費貴唔貴？
無車代步係咪唔得？
公共交通方面係點？

巴打間快餐店係西式～？
香港茶餐廳啲口味 當地人點睇

巴打！可唔可跟你搵食！就嚟grad想向外試吓！
本身去過西班牙文地方exchange咗成個sem 都覺得搞得掂嘅
但要少少時間儲吓錢先

我諗係注重下自己形象果d，著t shirt牛仔都唔係問題

有保安公司長期睇，同埋有裝電網，唔係咁易比你爆到

我識佢佢唔識我

係呀，你係？我幾好呀

兩房一廳5百零呎，市中心大約70萬hkd有交易

係首都住渣車又得搭地鐵巴士都得，渣車都幾塞車，搭地鐵會舒服過搭巴士

Les gustan robar a Chino o asiático porque la mayoria de ellos tienen negocio o ganar mas dinero que los chilenos

加油

陀槍合唔合法？
當地有無咩特別節慶？

一時時啦，我通常朝早10點開工，做到6-7點咁上下

想問下你堂哥開餐廳月入幾多

係市中心或者窮區相對危險，盡量唔好一個人

一二月正常首都冇雨落，南部就會有，要睇你鐘意玩咩

讀唔到

呢度冇香港game玩，連高達都冇，d人唔識

因為有太多窮人，法律對打劫既刑罰又唔夠嚴，窮人教育水平又差

喺舊登度識你 去過concepcion果個

你真係有興趣既過黎旅行睇一睇環境先囉，最好有一個月時間

我諗有掛，你識西文？

類似賣雨煎壤三寶，炸野，雪糕，碟頭飯

我記得啦

你識英文好多詞語你都估到係咩意思

我係想請人

想就梗係想，物識唔到人材同埋未夠資金

我而家諗住報碩士, 如果冇碩士收我, 我可能想投奔下巴打, 希望到時唔好請夠人唔請
西文我學過少少, 暫時覺得係我學咁多個語言入面最易 (接觸過德俄法西阿日, 程度德>俄>日, 阿已棄, 另外兩個初學)

呢邊車費地鐵大約7蚊，巴士都係差唔多，坐一個站同坐到尾站一樣收費，係首都住渣車或搭車都可以，個人鐘意渣車多d,買野方便d
我間野算係中式，但一般香港人未必會鐘意食，口味傾向岩智利人口味

香港茶記一定有得做

你決定左再詳細傾囉

有槍牌既話，屋企可以有、但唔可以拎出街
有幾個節日係全世界商戶要關門，好似國慶節，元旦

佢間野都大型，我諗有50萬掛

第二係中文，第三先係西文
加上都係美洲先多人用

咁誇張
咁佢算唔算智利最高收入果班人

可唔可以去你餐廳食下飯
如果有機會到智利

哩排啲arrollado同雲吞好賣嗎

IT狗需求大唔大？

歡迎

呢排生意麻麻

我諗係有錢果班

請我請我 識極小量西文

利申 絲

你覺得智利咩膚色既女人最正？

印度非洲夠窮，但係都唔夠中美嗰d咁癲

其實我都有諗過去南美開hostel個d會唔會有得做 反正係香港乜都做唔到點解唔去其他國家一試
巴打點睇

我諗都係東區有德國種既智利人最正

我覺得會有得做，始終租金冇香港咁貴

好羨慕讀到rr音嘅人

咁就好 但我有個好大考慮因素係開始有美國人做同自己乜都冇好難setup 睇下遲d有冇機會揾下巴打你幫手

想知道呢度靚女大約係點自己google圖片mujer hermosa chilena

多唔多華人開cabaña?

開得果d都係旅遊城市，我就唔識華人開

咁樓主點讀perro同pero

我點讀比你聽？

會唔會輕常停水停電 舖頭要有發電機？

好少停水電

樓主，廿歲頭就有咁大勇氣向外闖，佩服
我廿幾果時都好想出去闖，但無奈完全無人脈關係
依家三十幾都無辦法走了

好無奈依家香港嘅環境真係好令到香港人想離開，樓上我見到好多巴打都好想外闖，有機會，屋企又無牽掛嘅話，趁後生真係要出去睇下個世界，香港呢個地方無得救（如果你接受到共產黨果套另計）

其實我無野問樓主，祝你順風順水啦

讀到, 不過係學俄文練返黎

多謝你

餐廳係santiago 邊度 ?我9月出trip 會黎

你黎果陣再pm我啦

樓主大鑊 一次過咁多人黎搵工
大家知唔知智利係邊架

好似坐飛機連轉機都要成日

智利人以麵食為主，他們喜歡吃海產品、牛肉、羊肉等。智利的名菜以海鮮聞名，Caldillo de Congrio是一種魚湯；Chupe de Mariscos是用牡蠣或用鮮魚燉成的菜。其他菜有 雞肉蔬菜湯（Cazuela de ave）、辣味玉米粽子（Humitas）、牛排米飯（Bife Lomo）、瓦鍋蒸牛排麵（Tallarines con Lomito）等。 智利人喜歡一種小食稱為Empanada，外觀類似中國「韭菜合子」，填充餡可為各種食材，如牛肉、雞蛋、起士、火腿等等

瓦鍋蒸牛排麵 中式湯麵

連埋轉機要飛3x個鐘頭

幾$一包紅萬？

幾$一盃啤酒？

搵你間餐廳做個假收入and工作紀錄來入籍，你咩收費？

有無 萬寶路黑冰1買？
無就唔過來

你無本，如果我出本
同你3/7分帳有無得諗？

你唔洗出$

聽講智利有興趣同香港簽working holiday協議 如果真係落實左樓主應該唔難請香港人

你有冇係去南美其他國家玩

殺你

係就好

紅萬應該40蚊有找，酒吧可能$40蚊

有黑冰

邊個經營 ？

冇諗過呢樣野，點解要咁做？

暫時去過阿根廷渣

其實讀唔讀到對溝通黎講唔係太重要，就算好多智利人都發唔到呢個音，你就照當單r一樣咁讀就得，同埋智利人一般連s音都唔發，同埋唔用vosotros /vosotras,淨係用ustedes 包哂

分享下同當地人拍拖既野

同港女比如何

拍拖做既野我個人覺得同港女做既野係差唔多，係開心既，佢地更加識去哄你開心，呢樣會好過港女，但始終放化上面有好多差異，越黎會越多問題，覺得佢唔了解你，對我黎講始終係港女好d

如有機會，將來有咩方法聯絡你?

同求聯絡方法
真係儲緊筆錢想起果邊startup係差經驗同果邊d門路
到時跟你學下野先都好

btw 希望巴打越黎越掂
多d自己人去幫手個餅可以越做越大
祝你成功

秘魯食啊

咩文化問題？

起樓

我見有好多起緊樓既工地

佢地鐘唔鐘意日本動漫？賣figure周邊有冇得諗？家姐係日本開玩具舖，想係你果邊同佢接頭

如果唔得，買啲apartment做airbnb又有冇得諗？
一般三四百尺嘅樓大約幾錢？

樓豬長命百歲

1. 西文同英文 樓主而家邊個流利D？
2. 點溝拉丁妹？ 點上手？ 係邊度溝？ 波大唔大？真胸？
3. 治安點？安唔安全？會唔會歧視亞洲人？
4. 智利/南美旅遊有咩地方推介？

鐘意，但唔知點解gundam興唔起

4-50萬左右

Hola hermano! Que coraje tienes! Me gusta ir a Latinoamerica un día. Crees que la vida es más tranquila que la vida en Hong Kong? Cuanto vas a visitar a Hong Kong?

Gracias hermano La vida de Chile es mas lento que Hong Kong y menos presión a comprar una casa o departamento,ojala que puedo viajar este fin de año

我而家應該係西文流利D
溝女呢d我都係毒L一條，幫你唔到啦
治安相對香港當然差，一般夜晚唔好自己周街遊，同埋唔周街拎iphone出黎一路行一路玩，注意下，一般都安全，正常人係唔會歧視亞洲人，但有一班人，我地叫flate,佢地多數就係打劫，偷野，搞事果班人，自己google圖片flaite chileno就知佢地係咩款
智利旅遊可以上背包客棧睇

你唔係話自己溝過3條智利妹咩
咁佢地有冇槍
會唔會有恐怖襲擊

唔識 但係有心學

50萬港紙夠唔夠係智利做生意?
打算做三年地盤儲錢走人
好想走

Soy hermana!
Sí! creo que Hong Kong es demasiado rápido! Pero tú crees que tu cualidad de vida es mejor en Chile?

A donde quieres viajar este fin del año?

巴打好叻仔 佩服

夠，不過要睇你做咩

Mi calidad de vida no es el mejor porque estoy viviendo en el sector normal , claro que queria viajar a mi casa Hong Kong para visitar mis mejor amigos y familia, extraño mucho de mi pais

一d都唔叻呀，你地FF得我太好

是日晚餐

間餐廳幾好坐
好耐冇食cazuela 同empanadas

呢餐幾錢左右
好似好正

之前玩ro2國際服識左個智利人 見佢日日唔係踢波就BBQ晚晚飲酒 溝通上面佢英文麻麻地 都係講西班牙文 jajajajajajajajajajaja

好想去復活島 巴打有冇去過

比個Idea大家，我當初離開香港果陣，連自己強積金都拎埋走，個本錢多d

約500hkd

幾時再過黎？

Estoy segura de que no es una decision fácil irse de HK para una vida fuera. Pero, merece la pena irse si puedes ahorrar un poco dinero y hacer algo que no puedes hacer aquí.

Tu has dicho que es fácil buscar un trabajo en Chile si tu hablas inglés, chino y español. pero, tú crees que es posible trabjar en una buena empresa, y la experiencia va a ser útil cuando vuelves a HK?

Gracias!!

500hkd 係當地應該算好貴下喎

樓主又係我
如果我有筆錢，可唔可以投資落您啲生意到
跟住一路跟您學做生意呀

你可以Telegram同我傾

Yo pienso que puedes encontrar una empresa buena, pero el sueldo nunca llega nivel como Hong Kong, igual es una forma para pobrar algunos oportunidades nuevo

智利人？ 你地講咩

好呀，
您可唔可以留多次tg

呢度啲野食多唔多樣化, 即日韓中西泰印等等
有冇港式茶餐廳

係個邊有咩工種多? 海外黎既 華僑又有咩工 可以做?踢波得唔得?

除左香港茶記樣樣都有 不過大部份都已經本土化

卜市中心

有冇諗過將蛋撻魚旦雞蛋仔帶入智利，我見啲鬼佬好鍾意

嗰度啲人同啲女生得高唔高?

見到樓主答得好詳細 又幾有心 你要加油
純粹想問兩個問題:
1.你係呢度又開過一個post，舊登又有，年中應該都有唔少人話要你投靠你又一齊夾生意又係你度打工剩，其實究竟有無一個人真係黎到搵你
2.如果叫你簡係智利最最最壯觀嘅一個風景(我係香港嘅話會簡山頂)，你會簡邊到?

認真留名

1.暫時都冇人真係黎搵我，話咁易咩
2.你可以Google 一下Torres del Paine

一般本土血統既人應該唔比香港人高，有一部份歐洲或者德國血統既人種會比較高同高汁

有諗過，但冇咩時間去搞

好靚
我估都係 咁有無人係香港黎過探你 親戚朋友個啲

我都有朋友在智利發展，早2日仲問我有無連登ac

唔知我識唔識佢呢？佢做邊行？

冇呀，不過我都有親戚係呢邊

汽車配件

佢話識你

咁我識佢，我地間唔中會一齊食飯

如果係智利一路做一路捱到發達 有冇機

點為之發達？

做果度上流人士

肯努力絕對有機

巴打覺得果邊有咩商機呢 點解開飲食穩陣？
果邊啲人好鐘意中菜？ 香港台灣嘅街頭小食有冇得諗？

有得諗，因為呢邊飲食冇咁多元化，競爭小，租金壓力細，街頭小食一樣有得諗

巴打 咁姐係就算自己有筆錢 但最快都要係果邊打工五年先有機會自己創業係咪
黎緊你自己有冇咩計劃 例如開分店 或者開其他咩鋪頭？

咁巴打你當初係點黎到智利？
揾agent幫你搞簽證？定自己去大使館搞？

如果想一開始就創業係可以，必須要有一個合伙人係擁有智利長居，跟住你就可以申請一年既臨時居留，有一年既臨時居留過後就可以申請長居，入藉就須要五年

如果你唔想同人合伙你可以打一年勞工合約申請臨居，之後亦可轉長居，到時候可以自己成立公司

我當初旅遊過黎，直接同親戚合伙成立公司

Gracias. En tú opinión que tipo que industrias en Chile ofrece las mejores oportunidades?

香港護照免簽證3個月

No se como explicarte porque yo nunca trabajo con otra empresa de aca, solo tengo experiencia en negocio

昨日晚餐

algorithm trading 有冇得唸？

我對呢樣完全冇概念

巴打 既然你講到果邊咁小香港人 咁平時生活圈子同智利人多？

¿rico o puaj?
Los fideos instantáneos de Asiátio es la mejor.

Si es rico,con sabor de queso

香港人，華人，智利人都有
交到心既就冇乜

樓主您可唔可以留多次tg俾我

¿Hay alimento de asiátio en chile? por ejemplo condimento , bebida.

據我所知智利應該係拉美最發達？

智利西班牙語同其他拉美西班牙語有幾唔同？

聖地亞哥天氣好唔好？常唔常落雨？

你應該唔係香港人，唔答你

Igual hay vario supermercado o almacén chino vende lo alimentos y condimentos,oye ,tú hablas bien español

最撚醒係你啦咁都畀你識穿

¿Es caro o barato? Transporta de Asia a Sudamérica es lejo.
¡Qué suerte ! Mi profesor enseña español muy bien. el es español,
pero pienso que aprendo español esta poco caro en Hongkong.

西文難唔難學？你又用咗幾多時間學識西文

Por los productos de china se encuentra un poco mas caro

其實係呢邊生活唔算好難，有心學年零左右可以一般溝通

Comer de comida de China y comprar los productos de China debes de estar poco caro en otro País.

你地D西文好勁!

其實好屎 我自己覺得西文最難係聽，西文係母語d人 佢地講得好快， 但對佢地黎講只係普通速度.
講同睇都ok, 寫我次次作文d grammar 滿江紅 有待改進下

係呢邊咁耐，我覺得最緊要大家溝通到就得，好多時當地人d語法都係錯既，無咩所謂

氣候點

都係 但有老師 緊係改正一下

西文由零去到傾到計大概要幾耐

樓主咩撚野事

係個邊做日餐做唔做得起？

睇你想傾咩 自我介紹 講下自己 greeting 問下d基本問題 相信半年內ok
但係真係傾到計我估都學返年幾二年
verb adj 同英文相似 但noun就真係由頭背過咁
我覺得其實都係verbo 熟習 yo tu el ellos nos/vosotros. tense就算鳩數 多到仆街 要學有排學 學基本就算
都係verbo+sustantivo+(adjetivo) 夠溝通

做得起，呢邊好多人做緊

我覺得就由零已經要開始傾計，到你覺得可以傾計先去傾會學得好慢

首都既話，四季分明，乾燥，日夜超過10度溫差，夏天無雨落，冬天就間唔中落雨，從來唔打風，間中有地震

嗰度農業,工業,運輸發唔發達?
100k美金對當地人算唔算多?

今日上堂 PRESENT PERFECT 上完都一舊雲

出年年頭
去南美玩兩個月

有機會黎探下你

我覺得唔算發達，100k對於當地人都係好多，對我黎講都好多

慢慢黎啦

已決定如果移民美國失敗既話

會移民黎智利做小生意

推一推個post

斷估唔會多過5個連登仔敢移民黎智利

識西班牙係咪都要英文勁？

其實唔難

你去到，你西文會進步得好快

樓主可唔可以帶我過去搵食

有興趣既可以telegram 我

呢度英文作用不大

我好認真的

想草幾年錢再帶埋條女黎搵食，佢做英文老師過到黎有無咩做到？ 同洗唔洗黎之前去智利玩一次先？想搞下細細地茶記咁又要預幾錢startup？

其實我覺得做乜都可行的，總會有市場，如果係細細地既茶記我覺得50萬內搞掂

想問下樓主如果開茶記以你經驗要守幾耐先開始有PROFIT OR回本?
同埋入貨呀請人呢D會唔會好難

因為要睇你個餐單，有部分野都要進口，我覺得做得到香港一般茶記水準，開張計1-2年內可以返本

樓主tg係咩？

留名
智利經濟係南美洲算唔錯，不過靠賣銅始終有隱憂，近年銅價跌智利經濟都受到影響

住個度近唔近海?多唔多海嘯?

我有請人架，但人工肯定冇香港咁高，但學下野等第日創業我覺得唔錯

有無係街見過樹懶?

我住係首都，去到海邊都要個零鐘車程，約一百三十公里距離左右

冇呀，不過有呢樣

仲以為智利真係好多樹懶既添

黎左7年咁耐，首都第一次落雪

咁正 依家仲有埋雪落 好吸引

果邊係咪南美生活質素最好？

新聞就講

影到巴打玩雪

智利比唔比雙重國籍?

智利承認雙重國籍, 唔知有沒有更新變左. 但智利國籍睇唔到有甚麼吸引, 因為有有長居既身份同轉智利籍既待遇分別不大, 因為智利三流國家無乜福利可言.

在南美算中上,

但香港除左住, 食及環境, 其他野完勝智利

部份地區沿海, 曾經間中會有地震引發過海嘯

山齊士是咪國家英雄級？

老老豆豆 人生最重要就係 住 食 環境 其他野完勝有乜春用

同JJ講聲先, 騎劫黎回左, 因為今日好能凍留係屋企好無聊.

好耐無睇波, 好能多人係鍾意山齊士, 呢邊睇波氣氛係好癲, 有國家隊比賽全條街會無人全部去晒酒吧或返屋企睇波.

環境我係講自然環境.

治安好能差喎. 我每日都擔心被偷, 又要提防被槍, 仲要有槍會啪你, 你唔驚?

樓主去左7年都未啪 你都未死得 應該冇咁好彩既

wiki 話智利算係高人類指數發達國家，教育亦非常好 同美帝一樣都係多民族共融

再補充一點, 上面有兩個問JJ 關於創業野, 當我係負面能, 你估真係話過黎開餐廳就開咁易, 第一你無語言, 第二你無基礎或親人係呢邊所以乜都要靠外人, 第三呢邊法治係好能差, 一個唔覺意比人呃左你要追無人會理你或者幫到你.咁當你揾人幫又要洗一筆錢, 仲有N個問題要處理..

另外又有位巴定絲話想黎工作, 不過唔好意為外國環境好好, 或者外國既月亮特別完, 或者比多旅遊能呃左, 生活同旅遊去玩真係兩回事, 你本身有學位願意放下家人, 朋友, 賺取低一倍甚至幾倍的收入在一個落後國家打工? 你去到大企業打工另計.

在落後國家機會係多, 但希望各位要想清楚才決定. 雖然好似倒左JJ米, 但係想各位巴絲想清楚才決定.

未比人啪係因為我無錢及好彩, 但我有比人偷過N次, 搶過一次. 另外我睇新聞至少呢五年內有真係有華人比人啪左, 唔係華人既更多

教育係睇有無錢姐, 但普遍數學好能差, 同埋好多人好岸鳩, 講緊係某些所謂大學生.

多民族共融係因為接受好多南美國家免簽黎打工吧, 因為智利人好能懶, 其他人黎到為生活較佢地勤力, 所以咪好似好接受咁囉, 但其實有好多係歧視到仆街.

但多左人入黎咪又搞到治案再差幾倍.

果到啲地好似好平
識人買完地再起樓賣或租出去

同香港比係好平. 有個印度佬較咁樣發左達

咁都比你發現

叫做最發達既國家，但同香港冇得比既

Telegram
ChileJJ

長居離開智利唔可以超過一年，過左要重練，拎左passport就無問題，同埋智利passport免美簽，同埋如果有passport離開智利一年可以係免稅城車買車平好很多

人地都係求財啫，同埋睇你係咩地區出入，東區相對安全好多，其他區一般夜晚唔好自己係條街柒下柒下咁正常冇問題，同埋太高調就會引人犯罪啦

我識唔識得你？

你係火車站區又係差d既，我地另外個fd住macul區，算係中等區，都好安全下

冇人預期一開始就創業，香港護照本身有三個月免簽證，過左期又可以再續三個月，你地有機會又有時間行得開，可以過黎旅行又試下打下工，租個1房aparment都唔貴，同時又學下西文，自己感受下鐘唔鐘意呢個地方，有香港朋友嫁左比智利鬼佢就反而唔鐘意香港話生活壓力大，智利岩佢多d,當然創業呢樣野係會遇到好多問題，包括我在內，但香港人黎到，有咩都會互相照應一下既

個邊興唔興健身？去開健身室你覺得點？

咪同你講過個連登名....

有健身室但唔多, 見到通常在中高尚住宅區, 行咩模式唔清楚.
但呢度很多住宅的一都附設有小型的健身房.

一下醒唔起

係呀, 為生活無計. 但經常都有新聞東區都被人入屋打劫喎, 呢幾年治安係差左好多.

我覺得呢度既健身中心比香港更多，始終香港既點就比較密集，人口集中，智利首都人就分得好散，但健身中心數量係多架，多即係有需求

首都面積同人口都同香港差唔多，但香港大部份都係山，住既地方細，但聖地牙哥係一大片比安第斯山脈包圍既平地，大量未開發既地區土地

不過之前睇報導 santiago既人口密度都好似係全球頭12

同埋聖地牙哥只係智利首度，渣個零鐘車已經去到其他城市

送貨中

智利d人身型大隻嗎？對比香港人點睇？

相對骨架比香港人大，但身高就差唔多

好想卜日幾年錢過

好想儲幾年錢 過尼開餐廳

好過阿根廷？
btw，智利生活節奏係咪慢好多？

我有好多朋友屋企都停左電

對比香港係，樣樣野都慢，食完飯埋單都慢過人

是日晚餐，約100 hkd 連tips
點餐等約20分鐘

【DQ四議員】四人宣誓無效全失議席 禁再自稱議員

柯文哲再狂言「香港連自由的靈魂都沒有」 香港政治人物：要學人家好的東西，應保持謙虛

一語成讖

食完埋單我一睇張單
真係要買6合彩

即係港紙幾多？

食飽再補充一下咖啡因先約31 hkd

港幣係$105

因為睇到巴打呢嗰post 我上網做咗啲research 搞到想去智利打工 入籍開小生意長住

不過而家係澳洲讀緊uni final year 之後應該會係澳洲賺下錢 先決定去唔去你嗰邊闖下 同埋襯而家自學西班牙文

如果真係成事 可能搞rut嗰啲都要巴打幫手 希望巴打關照下我

冇問題

如果間餐廳四正，100 蚊個lunch, hk 都要

夜晚唔好出街咁放工有乜娛樂? 平時有咩玩?
係咪打工就好低人工, 創業就無時間玩?
睇醫生貴唔貴? 意外入醫院會咩情況?
有無經歷瘟疫 ? 地震?
生小朋友難唔難過香港? 教育好唔好?

夜晚可以出街，但唔好9點打後自己一個係火車站區或者市中心區鳩行囉，因為條街就開始靜，冇咁安全，我都會出夜街，去東區既商場，又或者有停車場既餐廳等等，我自己唔飲酒所以酒吧就唔岩我，但呢度大量，我都係同朋友去食下飯睇下戲咁囉，打工服務性行業約6k hkd-10k左右，創業上左軌道會多好多時間，睇醫生私家醫院都貴，但大多數都會買保險有得clam,另外都可以排街症唔駛錢，間唔中會有地震，7年前試過8.8級，生小朋友難唔難唔係好明你想問咩，有錢有時間點解會難？教育智利係南美洲數一數二

Hi巴打 你所講嘅火車站區係指西面Estacion Central嗰邊？定係大部分火車站附近都係比較雜？

即係萬一入院, 樣樣野問保險做唔做得? 如果唔係就貴到HIHI?
做手術可唔可靠? 會唔會有錢個D 都係飛去美國做
急症個D 又咩情況?
地震會死幾多人?
小朋友讀書係咪輕鬆? 多唔多係中小學學壞?

阿魯巴係智利咩地方?
有親戚係戈便剩係知個音係咁讀,成日叫我過去發展

我估你講Aruba
唔係喺chile

係呀，estacion central,我地叫火車站區

呢樣好睇你個plan,我個plan就包哂住院同9成大部份手術費用，之前問過做激光矯視，兩隻眼加埋都係要比4k hkd左右，果間仲要係德國醫院，聽堂哥講呢度醫療水平同先進國家係差唔多，最勁果次地震都好似冇乜點死過人

偏偏喺市中心啲樓係最平租
Las Condes嗰邊又小啲選擇又偏貴
唔知市中心同las condes中間啲區，例如Los Estanques嗰啲居住環境係點呢？
巴打有冇啲咩地區推介係okay好住？

可以推介Ñoñoa同La reina區，算中上區，治安都唔錯架

JJ 係到算中上有錢人, 等我窮能用經驗答你.

打工: 入到大企業會有唔差既人工, 如果你講跟中國人打工會好低, 兼且辛苦.

醫療: 小弟曾早上踩單車比流浪狗打橫衝出來咬左一下, 跟住由係中午去左一間大型既公立醫院排症, 最後為左打支針我等左八個鐘, 係八個鐘啊吊你, 本來應該仲來, 係有個登記亞姐見我亞洲人樣認得我等左好耐, 主動將我張表拎起比個醫生, 先輪到我. 佢地既分流係好ON9, 因為我被排係非緊急, 但只有一條隊咁排, 所以永遠都有新症比我緊急既排係我上面, 所以係呢度一定要買保險, 同埋窮能唔好病.

私家: 如果有保險好平好多, 試過朋友敏感去睇私家, 留左一個鐘到, 收左港幣千八蚊咁上下, 無保險, 不過服務好好是真的.

之後我學醒左, 去一些偏遠一點, 即其他周邊地區既小型公立醫院, 基本上人會少D, 排一排就到.

另外, 講係做手術, 有兩個網上智利華人講既搞笑個案

個案一: 第一個係有個人敏感去睇急症, 跟住個醫生話係海鮮之類導致, 但病患者由細到大係住係海邊, 基本上唔會對海鮮敏感, 跟住個醫生扯到去咩DNA異變之類, 跟住唔知去另一到睇好左知道原因, 然後又撞到第一個醫生, 個醫生話DNA變回來...(詳情真假唔知.),

個案二: 病者腳痛要開刀做手術, 醫生好似焗部麻醉時在腳到做了記認要開刀位置, 病者感覺唔妥, 臨開刀前發現醫生將左右腳倒轉左. 及時通知醫生.

教育: 好似係天主教大學, 係南美第一, 世界排一百五十咁上下吧, 不過我見到好多大學生都ON99的, 或者這邊普遍人都ON99

地震: 要睇地區, 北部或近海城市地震影響嚴重D

你個大老闆話自己係窮撚

智利巴打你地好有見識
好想快啲儲夠錢去嗰邊體驗下
因為自己本身嚮往休閒生活 可能嗰邊會適合我

Chile 有冇town planning? 人口增長點？ 買地起屋會唔會難？

水質如何？政府自來水可唔可以直接飲？

風和日麗

山齊士係咪當地英雄？

我諗似曹星如係香港咁

我自己就唔會直接飲水喉水，通常飲礦泉水，當地人有部份人會直接飲，係硬水

冇嘢問，推下post

真係兩睇,有錢都還可以, 過黎睇驗下可能又係另一回事

好能憎呢邊D人做事無效率及無原則, 例如今日同某個銀行職員講你講要咩程序或文件, 第二日同一個部門另一人又有另一個說法.

不過好多落後國家都係咁, 會遇到好多呢D ON9野

lm 巴打 有冇屌過智利妹

明嘅 所以我都糾結緊

我係打算賺啲本錢之後去Santiago開餐廳 但問題係搞生意有太多野要考量 我要去嗰邊住返至少一年半載 先可以做到決定

至於啲人做野懶散 我係澳洲見慣見熟

呢樣野有好有壞嘅 好嘅就可能令香港人去嗰邊做野更吃香？

有冇見過ufo

只要華人黎基本上效率及勞動力一定好過呢邊, 係要習慣好多法治野唔會保障到你. 希望自己唔好黑仔唔好出事

睇你係為賺錢定為生活? 如果開餐廳為賺錢可以. 如果你為自由自在生活或者考慮去D旅遊小城市, 呢邊南部某些小鎮係唔錯. 比唔到太多意見, 因為以前都會背包出去周圍行下, 但而家基本上困係聖地亞哥, 唔係咁鍾意囉

老老豆豆 法治既野香港依家都冇架喇 過多十年更加冇
問題就係係智利都仲有發展既機會 最最最起碼都可以吸淡新鮮既空氣 唔駛為層樓煩一世先 香港呢d 身為人最基本既野都可以煩到你跳樓 所以我絕對認同去智利過新生活 重新開始

但我係我講最基本果D法治喎, 例如有有條友老爆你屋企, 早上比你捉到, 下午佢轉過頭能已經可以出黎架啦, 有時真係坐都唔駛坐, 唔係吹水. 如果有只係有監控見到佢果樣, 對唔住, 都係乜人會幫你架, 警察幫你記錄係例係工事, 呢邊警察唔屈你拎錢已經好好.

成日睇當地新聞D賊有十幾廿次犯案經歷, 但係依然係街到無事, 覺得呢個國家其實幾可悲. 所以有時見到D高官或警察自己都比人搶, 都覺得幾抵死架.

另外而家間中就會有一單炸爆銀行既櫃員機搶錢, 其實調返轉頭都好, 寧願你搶D大機構唔好搶D小市民.

再補充多個實際經歷, 親人係呢邊間屋比人老爆, 中午四點零報左警, 警察夜晚八點半先到, 黎到之後話因為好忙所以遲左.

都係果句，睇你係邊區出入同埋係咪高調既啫，因為唔同區既人種係有好大分別，樹大招風，就算係香港一樣會有搶野偷野，我自己就覺得你地唔好ff得咁壞，亦唔好ff得咁好，有時間黎旅行一下，呢度肯腳踏實地做野，做小生意，要生存，生活，置業，肯堅持，絕對唔難，唔駛為層樓打死一世工

巴打點解會開到中餐餐廳既？，正常你唔係做開呢行，你開間餐廳邊個會識煮中餐d飯？

咁你個時點拿幾十萬出來搞生意？

我十八歲係香港打工打到廿四歲，有少少儲蓄既，加上我強積金都拎埋出黎

我堂哥本身係度開餐館廿幾年，係佢度學野

上個月係玻利維亞過去 d野貴到香港咁 幾日就要碌返上秘魯

差佬係外國不嬲懶懶閒
我曾經係加拿大生活過8年 澳洲都生活過1年 呢兩個地方夠發達喇掛 d 差佬咪又係好似你咁講 朝早call 佢 夜晚先黎

其實我先21歲 係澳洲讀埋個sem就u grad

係澳洲儲啲本錢之後 我打算去聖地牙哥打工 一來儲錢 二來打通人脈 之後再決定去咩城市開餐廳

我覺得賺錢同自由自在之間 取其平衡就好 始終我年紀細 又唔係大富大貴 冇可能放棄搵銀機會 齋享受悠閒生活

點都好多謝你兩位智利友先 我會慎重考慮你地講嘅野

天下烏鴉一樣黑 只有係當地生活過先會明
大部分公務員/大公司職員咪又係hea下hea下又一day

就係見你地有D讀好多書, 我當年學歷低, 無一技之長, 果時我係香港份工唔夠兩萬, 我親戚開價三千港幣包食住我基本上無諗就過左黎, 然後辛苦到仆街, 比D工人烚狗我, 重有十萬樣顯鳩野, 身體累, 心靈仲累. 但因為我無得輸, 亦都係洗濕左個頭, 先捱到而家好D.

但你地唔同, 用咁多年時間金錢讀左個學位返黎, 放棄本身有既野然後去一D落後國家發展, 仲要本身當地無人無乜去由零開始, 係咪真係值得搏? 如果你答係既就趁後生, 講咁多都係想你地諗清楚先. 共勉之

好果d你唔講既

其實讀完個degree對我一啲優越感都冇

係工作方面，無論去邊都係要由零開始,，我先想趁後生屋企冇乜負擔，去其他國家發展。加上香港生活太急速，我一直都想係休閒嘅國家攞個國籍，萬一頂唔順香港都有退路。

唔知你倆位介唔介意留個聯絡俾我？ChileJJ我就直接加你tg okay？無論去唔去得成智利，識多兩個朋友都好

樓主有冇去過peru?

如果去智利旅行有冇咩景點地方好介紹

請問在Los Condes的住宅，月租大約多少港幣？

上網睇過Las Condes偏西(越近市中心)一房有傢私單位至少要$400,000clp (hkd $4,800)，common expense(我諗係水電煤管理費呱)要預$100,000clp。

一般越近東面越貴。

之前去Torres del Paine行W, 中間STAY過左係Punta Arenas, 幾發達下。
不過真心覺得當地LOCAL唔少人歧視華人

冇去過呀，興趣不大

呢個價位係東區係租1房一廳約40平方米既Apartment,環境算係好好，治安好

個人黎講其實住市中心區都唔錯架啦，太夜要出門就call uber或者自己渣車，頭先$4800個價係市中心已經租到兩房一廳連車位包管理費，好彩仲有埋倉庫

例子

連埋管理費都係370.000比索，即港幣$4.477，兩房一廳包倉庫連車位，出入要平既比幾萬蚊買部2手車，入油就690比索，$8.35港幣1公升，基本上舒舒服服又安全

我諗呢方面係背包客棧會多d呢方面既資訊
我主要都係首都既地膽，呢幾年都係度搏殺，冇咩離開首都去旅行

呢邊天氣咁熱會唔會好似泰國咁好多昆蟲？我冇野搞唔掂，真係唯獨驚呢樣，尤其係小強
8k人工巴打仲要包埋食宿其實份糧都幾好洗，但如果想係呢邊發展申請入籍5年夠唔夠？今年都就快24歲，香港除左屋企朋友了無牽掛，grad左一年on99打份牛工好迷茫，手頭上叫做有舊錢唔係多，十幾萬左右。如果呢邊機遇多我會考慮過黎搏一舖

北部ATACAMA 沙漠加月亮谷, 南部PUCON 加旁邊既活火山, 不過之前好似爆過, 唔知而家咩環境. 另外樂高進巴打提過既國家公園.

上面三個係我想去既, 我咁耐只有時間去過一個.

另外咩復活島那些就不介紹了.

個人認為歧視原因有三

1, 當地人真係好多人好ON9,加上有時唔知點黎既優越感, 即係好似好多美國白人果種ON9, 唔識形容.

2, 有好多華人質素很低, 影響整體.

3, 華人係呢邊比較勤力, 因此相對有錢, 本地人本身普篇懶過閪, 因此妒忌華人.

弱智一問，其實倉庫有咩作用，多數有幾大？

倉庫係咪即係storage ? 如果係既話 鬼佬apartment 既storage 咪即係一間超級細既房仔 拎黎放雜物咁
通常都放唔落一張床 純粹真係比你放雜物

正解，個倉庫都係係番停車場入面

智利既熱係乾燥既熱，泰國就潮濕，感覺好唔一樣，小強我諗全球都有，大強我就未見過，都係細細隻果種，住滿5年已經可以入藉

智利上網貴唔貴？連線速度可以去到幾快？

留名
都想出國闖下
香港太辛苦絕望

要睇你住邊，一般由2Mb到100Mb都有

例如：一般Apartment 16Mb既就180hkd一個月左右

如果係Viña del mar或者Santiago開甜品店有冇機會發展呀？

一定有，智利人最鐘意甜野

請問去智利旅行搞90日免簽證係點樣樣？

入籍後若回香港工作，要交智利稅嗎？

買機票就得

有收入就要交，冇就唔駛

港蝗去到，剩係拎人著數，著數拎到盡算到盡，無貢獻
無付出就拎人地打生打死幾百年先有既野
人地梗係歧視

首先我唔係蝗，我地係度做生意，投資，係要交好多稅架，同埋創造左好多就業機會比佢地，根本智利想外資投入，點樣無付出？

咪即係大陸人個套諗法

你鐘意咁諗無辦法

大陸人既諗法係唔駛貢獻就拎到福利
點解係外國多人憎支拿人係因為支拿人係外國做生意大多逃稅
而且唔肯溶入人地國家既文化同社會 唔守規舉 一群支拿人自成一閣
樓主又肯學當地語言 又肯溶入當地生活 有冇逃稅我就唔清楚喇
做到溶入當地生活呢點都已經好好 絕對唔係蝗

我個人覺得，貢獻呢d要一點一點差累積
一開始去到，係差d

補充多樣，我係度咁耐，除左打劫人，周街撩人攞錢果班，我從未受過智利人唔友善既對待，同香港人對蝗果種態度完全係兩回事

十二月去SANTIAGO 遊走下 係PROVIDENCIA 區住唔知安唔安全 同搭METRO 有無問題 。 智利JJ 請問有無智利餐廳 推介下 唔知D ASADO 有無阿根庭咁好食？ THANKS 巴打

Providencia 算安全既，睇下你係咪近地鐵，黎到就梗係去食海鮮，如果時間多可以去下San Antonio港口果邊，海鮮平靚正，如果唔多時間就市中心mapocho果邊，貴d，皇帝蟹係必食，ceviche,pastel de jaiba,同埋Camaron al pil pil

!muchas gracias chile JJ!

都有幾日係Santiago . 所有圖已SEARCH 希望到時識叫你介紹的菜 。
已PLAN去 Valparaiso 不過DAY TOUR 好似無 SAN ANTONIO 可能無機會去到。

lm

Pish

push

樓主請問去西班牙旅行或者做野係咪都要買保險
如果係，當初你係買邊款

我係係智利😂

可能佢順便問埋西班牙

Estamos con cagado de calor

香港今朝得7度

樓主點睇

我都支持佢做總統

已經有位巴打過左黎幫我手

幫推

想問下仲請唔請香港人

已決定離開香港，大概今年7月左右settle好可以過來

你TG我再傾 @ChileJJ

呢間野開到黎智利，琴日行街見到，開左唔夠一個月，d職員同我講黎緊會開好多分店

add 左，多謝回覆，有空先覆我

抄人抄到南美都有分店

幾時做野都係請香港人好
又醒水快手勤力 係有時西下面有d脾氣

巴打請大約幾多歲 咩經驗既人?

幫pish

智利改左新既移民法，7月23後就唔可以由旅遊簽證轉做勞工或投資移民居留，要係原先國家既大事館申請

即係話唔可以再側側膊

但對投資移民有咩影響假設我抬舊錢黎智利闖

一樣都係7月23後唔可以再以旅遊簽證身份到步再轉投資簽證居留，要係原本國家既智利大事館預先申請簽證

智利jj 仲係唔係度？

係度

累計有幾多個連登仔黎左智利幫你手？

黎左三個香港人，暫時得一個人幫緊我手

都總算有一個連登仔黎左幫你手無走佬

佢做左大半年啦

另外有一位係絲打黎

仲有一個就報左西文學校讀緊，想裝備一下自己先

我已經諗住以智利為最後後備國家。

過黎投資起山寨廠。

改政策之後專登開左Visa比海地人同委內瑞拉人，同打工投資果班分開處理

網上google就講8月後轉Temporary opportunity visa

到時睇情況係香港申請再算

智利新簽證措施 方便海地人家庭團圓
法新社

477 人追蹤
2018年7月3日 下午6:20

更多
（法新社聖地牙哥2日電） 多虧有「人道主義簽證 」，今天開始的這項新措施將會讓住在智利的海地人方 便跟家人團圓。 在智利有家人的海地人可以申請效期一年的簽證。 為解決大量移民湧入，智利4月時宣布這項措施。 這些移民大部分來自爆發危機的委內瑞拉和海地。 智利每年將發放1萬張這樣的人道主義簽證。 智利其實已經收緊對海地人的規定，將先前的旅遊 落地簽證取消，對海地人實施須在其首都太子港（ Port-au-Prince）申請的新簽證制度，效期為30天。 但是已有家人住在智利的海地公民，現在可因這項 目的在讓兒童跟父母團聚的措施而受益。（實習編譯： 趙韻涵/核稿：何宏儒）

GG了

香港都大致上一樣

大撚鑊

智利都殺到

我諗以中國人往績，呢d收錢中介「幫人」移民一直都存在緊，改左例之後佢地自然會改過另一種「方法」掠水

今次轉變都係迫人係自己國家做足申請先批及針對海地同周邊國家d「難民」，其實都合理

改例後香港人用旅遊簽證入去仍然係留90日，係無左以前去到先搵工呢支歌仔唱

不過個新程序好似仲係唔清晰，似乎要等8月1號之後先清楚...

岩岩去左阿根廷伊瓜蘇玩左幾日，呢個地方好特別，位於阿根廷，巴西，巴拉圭三個國家邊界，一日可以去哂三個國家玩，之間既車程都係20分鐘左右，我飛到阿根廷既伊瓜蘇，以正常程序入關，但係令我最驚訝既事係我搭的士入巴西過關係掂行掂過，完全唔駛睇護照，係我叫個的士佬入去海關幫我級個印，如果唔係就咁就入左境，不過呢個都未算過份，我再由巴西入境巴拉圭，香港護照正常要申請左簽證先入到，我又係坐部的士就咁咁衝左過關，理都唔理你
BTW,伊瓜蘇瀑布好壯觀好靚，巴西妹都正

好靚！

世界真係好大

特區護照去巴拉圭一向要簽證，原來咁鬆
Btw 巴打終於有時間去玩

智利註香港大使館暫時都係咁講:

FOREIGN-BORN WORKER IN CHILE

It is called Resident Subject to Contract the foreigner who comes to Chile to develop working activities. Also, the spouse, parent and children of both or one of them are granted with this title, provided that they are living at the expense of the visa holder and not performing any paid activity.

In order for a foreign-born worker to work in Chile, he/she must accredit previously residence or legal permanency in the country and be duly authorized to work, which is achieved by means of a signed work contract.

Also, the foreign-born worker may start its working activity, once granted the corresponding residence visa in Chile or the special work permit for foreigners with a visa being processed.

It is necessary to know that the requirements to work in Chile are the following, namely:

That the firm, institution or employer who contracts the foreign-born worker has a legal address in Chile.

That the work contract is signed in Chile before a Notary Public, by the employer and the worker or whoever represents this one. Concerning professionals or specialized technicians, these may accredit their respective degree duly legalized in their country of origin.

That the activities performed by the foreign-born worker in Chile be not considered hazardous or threatening for national security. If there were any doubts concerning the latter point, a report shall be requested from the Ministry of National Defense.

That the hiring of the worker and the work contract comply with all the relevant contingency and working rules and regulations, plus the ones requested by immigration for the obtaining of a subject to work contract visa.

其他網站咁summarize左:

Background: Chile announced plans to introduce the new visa categories in April. Applications are now being accepted for:

Temporary opportunity visas. These visas are for foreign nationals undertaking paid work or conducting business activities in Chile. They will be valid for 12 months and are extendable once, whereupon the visa holder may then apply for permanent residence. Applicants must apply for this visa from outside Chile. This visa replaces only the temporary visa for labor intent, which allowed foreigners to switch from a tourist visa to a temporary residence.

Temporary international orientation visa. These visas are for foreign graduates with a postgraduate degree from a university ranked in the top 200 worldwide according to the QS World University Rankings. They will be valid for 12 months and are extendable once, whereupon the visa holder may then apply for permanent residence. Applicants must apply for this visa from outside Chile.

National orientation temporary visas. These visas are for foreign nationals who earn a postgraduate degree from accredited Chilean universities and wish to work in Chile. They will be valid for 12 months and are extendable once, whereupon the visa holder may then apply for permanent residence. Applicants must apply for this visa from outside Chile.

-----------

如果用正途搵工....睇黎果3個月旅遊簽證D時間都幾忟水下，仲要個僱主肯通容

樓主意思係咪如果過黎旅遊時搵到工
再申請工作簽證就可以至少留一年？ （想學好西班牙文先過黎）

已經好過其他文啦 法文主要係幾個歐洲國家同非洲用 除非有興趣去非洲 唔係都冇咩用

葡文得巴西同非洲少數國家用

德文又係得幾個歐洲國家可以用

西班牙文有1/3美國人識 仲有成大個中南美國家 好有市場去南美生活點都興趣大過非洲吧
港女最鐘意ge日文韓文不提也罷 得自己國家用

中文除左強國同華人社會 直情冇人用
國家黎計 西文法文都多國家用 廣泛好多

大家可以參考一下

你住個邊多唔多巴勒斯坦人

岩岩識到一個，以我印象唔算多

智利passport好唔好用？你宜家有未？
如果我西語水平中等，可以日常交流，可以揾到咩人工唔錯嘅工？

超好用，去其他南美國家連護照都唔洗帶，身分證就得
而且...在2014年，允許智利公民免除簽證訪問的國家和地區為152個，智利護照排名第16位。 當前，全球只有智利和韓國的護照可以免簽訪問美國和俄羅斯。

最好黎旅遊一下，睇下有咩生意做，係度創業係最好

我其實己經嫁左過黎1年幾啦，不過之前對西文一竅不通，揾工無從入手，所以學住西文先
宜家叫做達到基本交流程度，想揾D野做下，都有興趣搞生意
除有搞餐飲外，仲有咩生意好做？服裝？電子配件？

我指手機配件

你telegram 我再傾，呢排黎左幾個香港人，我地可以出黎聚一聚交流下

Telegram @ChileJJ

多謝巴打分享!

請教下樓主 投資移民要幾多資金？

香港後生仔如果香港發唔到圍。放手去智利一搏未嘗唔係好事

呢樣我都冇深究過呀

近呢個月，網上只搵倒呢兩個網站，大概10萬美金左右+business plan presentation，但詳情我認為你要向領事館查詢左先好:

1.http://immichile.cl/en/temporary-visa-of-opportunities/

2.https://www.vivirenchile.cl/en/visa-of-opportunities-temporary-residency-visa-for-entrepreneurs-and-investors/

連登福利

多謝你既資料

好有用

簡單講就係10萬美金

再考西班牙文試

再加business plan

門檻算好低